## Теоретичні питання

1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

DOM - це програмний інтерфейс документа, забезпечує структурне представлення документу, через яке можна отримати доступ до певних елементів цієї структури та внести певні зміни до них.

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

   innerHTML - в консоль виводиться з тегами
   innerText - ігнорує теги, не підтримується в деяких браузерах

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

Використовуються часто(статична колекція):
querySelector - CSS-селектор
querySelectorAll - CSS-селектор

Використовуються рідко (жива колекція - відображають поточний стан документа):
getElementById - id
getElementsByName - ім’я
getElementsByTagName - тег
getElementsByClassName - клас
